[
  {
    "question": "ਪੂਰੇ ਵਰਨ ਨੂੰ ਚੁਣਨ ਲਈ ਉਸ ਉੱਤੇ _______ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ।",
    "options": { "A": "ਸਿੰਗਲ (ਇਕ ਵਾਰ)", "B": "ਡਬਲ (ਦੇ ਵਾਰ)", "C": "ਟ੍ਰਿਪਲ (ਤਿੰਨ ਵਾਰ)", "D": "ਰਾਈਟ ਕਲਿੱਕ" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "_______ ਗਰੂਪ ਸਾਨੂੰ ਟੈਕਸਟ ਫੋਂਟ, ਸਟਾਈਲ, ਸਾਈਜ਼, ਰੰਗ ਅਤੇ ਹੋਰ ਕਈ ਚੀਜ਼ਾਂ ਬਦਲਣ ਦੀ ਇਜਾਜ਼ਤ ਦਿੰਦਾ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਫੋਂਟ (Font)", "B": "ਪੈਰਾਗਰਾਫ (Paragraph)", "C": "ਸਟਾਈਲ (Style)", "D": "ਐਡੀਟਿੰਗ (Editing)" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "________ ਦਾ ਮਤਲਬ ਹੈ - ਅੱਖਾਂ ਨੂੰ ਲਿਖਦੇ ਹੋਏ ਉਸ ਦੇ ਨਿੱਛੇ (ਹੇਠਾਂ) ਲਾਈਨ ਖਿੱਚਣਾ।",
    "options": { "A": "ਬੋਲਡ (Bold)", "B": "ਇਟਾਲਿਕ (Italic)", "C": "ਅੰਡਰਲਾਈਨ (Underline)", "D": "ਹਾਈਲਾਈਟ" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "________ ਆਪਸ਼ਨ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਕੇ ਟੈਕਸਟ ਵਿੱਚ ਹਾਈਲਾਈਟ ਪੈਨ ਨਾਲ ਮਾਰਕ ਕੀਤਾ ਹੋਇਆ ਨਜ਼ਰ ਆਉਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਫੋਂਟ ਕਲਰ", "B": "ਟੈਕਸਟ ਕਲਰ", "C": "ਟੈਕਸਟ ਹਾਈਲਾਈਟ ਕਲਰ", "D": "ਬੈਕਗ੍ਰਾਊਂਡ ਕਲਰ" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਸ਼ੇਪ ਨੂੰ ਡਾਲਣ ਕਰਨ ਉੱਪਰੋਂ ਇਕ ਨਵਾਂ ਟੈਬ ਵਿਖਾਈ ਦਿੰਦਾ ਹੈ ਜਿਸਨੂੰ _______ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਡਰਾਇੰਗ ਟੂਲ ਫਾਰਮੈਟ", "B": "ਸ਼ੇਪ ਟੂਲ ਫਾਰਮੈਟ", "C": "ਡਿਜ਼ਾਈਨ ਟੂਲ ਫਾਰਮੈਟ", "D": "ਪਿਕਚਰ ਟੂਲ ਫਾਰਮੈਟ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਸਿਲੈਕਟ ਕੀਤੇ ਟੈਕਸਟ ਨੂੰ ਕੱਟ ਕਰਨ ਲਈ _______ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Ctrl + C", "B": "Ctrl + V", "C": "Ctrl + X", "D": "Ctrl + Z" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਕੱਟ ਜਾਂ ਕਾਪੀ ਕੀਤੇ ਟੈਕਸਟ ਨੂੰ ਪੇਸਟ ਕਰਨ ਲਈ _______ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Ctrl + C", "B": "Ctrl + X", "C": "Ctrl + V", "D": "Ctrl + Z" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਟੈਕਸਟ ਸਾਈਜ਼ ਵਧਾਉਣ ਲਈ _______ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Ctrl + [", "B": "Ctrl + ]", "C": "Ctrl + =", "D": "Ctrl + +" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਟੈਕਸਟ ਨੂੰ ਅੰਡਰਲਾਈਨ ਕਰਨ ਲਈ _______ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Ctrl + I", "B": "Ctrl + B", "C": "Ctrl + U", "D": "Ctrl + N" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਸਿਲੈਕਟ ਕੀਤੇ ਟੈਕਸਟ ਦਾ ਕੇਸ ਬਦਲਣ ਲਈ _______ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Shift + F3", "B": "Ctrl + F3", "C": "Alt + F3", "D": "Ctrl + Shift + F3" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਸਰਚ ਆਪਸ਼ਨ ਖੋਲ੍ਹਣ ਲਈ _______ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Ctrl + S", "B": "Ctrl + R", "C": "Ctrl + E", "D": "Ctrl + F" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਟੈਕਸਟ ਲਾਈਨ ਸਪੇਸਿੰਗ ਕਰਨ ਲਈ _______ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Ctrl + 1", "B": "Ctrl + 2", "C": "Ctrl + 3", "D": "Ctrl + 5" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਟੈਕਸਟ ਨੂੰ ਹਿਸਟਰੀ ਵਿੱਚ ਵਾਪਸ ਕਰਨ ਲਈ _______ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Ctrl + Y", "B": "Ctrl + Z", "C": "Ctrl + R", "D": "Ctrl + Q" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਨਵੀਂ ਲਾਈਨ ਬਣਾਉਣ ਲਈ _______ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Ctrl + N", "B": "Ctrl + Enter", "C": "Shift + Enter", "D": "Alt + Enter" },
    "correct": "B"
  }
]
